<resources>

    <string-array name="marks_array">
        <item>  </item>
        <item>A+</item>
        <item>A</item>
        <item>A-</item>
        <item>B+</item>
        <item>B</item>
        <item>B-</item>
        <item>C+</item>
        <item>C</item>
        <item>C-</item>
        <item>D+</item>
        <item>D</item>
        <item>F</item>
    </string-array>

    <string-array name="azkar_array">

        <item>
            كان رسول الله صلى الله عليه وسلم إذا أوى إلى فراشه قال: (باسمك اللهم أحيا وأموت) وإذا استيقظ قال: (الحمد لله الذي أحيانا بعدما أماتنا وإليه النشور) \n\n
 وعن أبي هريرة رضي الله عنه عن النبي صلى الله عليه وسلم قال: (إذا استيقظ أَحدكم فليقل: الحمد لله الذي ردّ علي روحي ، وعافاني في جسدي ، وأذن لي بذكره) \n \n
وعن عائشة رضي الله عنها عن النبي صلى الله عليه وسلم قال: (ما من عبد يقول حين يرد الله تعالى روحه: لا إله إلا الله وحده لا شريك له ، له الملك وله الحمد وهو على كل شيء قَدير ، إلا غفر الله تعالى له ذنوبه ولو كانت مثل زبد البحر) \n \n ‏
وعن عائشة رضي الله عنها أن رسول الله صلى الله عليه وسلم كان إذا استيقظ من الليل قال: (لا إله إلا أنت سبحانك اللهم وبحمدك ، أستغفرك لذنبي ، وأسألك رحمتك ، اللهم زدني علما ، ولا تزغ قلبي بعد إذ هديتني ، وهب لي من لدنك رحمة ، إنك أنت الوهاب) \n \n

        </item>
        <item>
(اللهم إني أسألك من خيره وَخير ما هو له ، وأعوذ بك من شره وشر ما هو له) \n\n
عن معاذ بن أنس رضي الله عنه أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال: (من لبس ثوباً فقال: الحمد لله الذي كساني هذا الثوب و رزقنيه من غير حول مني ولا قوة ، غفر الله له ما تقدم من ذنبه) \n\n
عن أنس رضي الله عنه قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (ستر ما بين أعين الجن وعورات بني آدم أن يقول الرجل المسلم إذا أراد أن يطرح ثيابه: بسم الله الذي لا إله إلا هو) \n\n

        </item>
        <item>
إذا خرج من بيته ( بسم الله ، توكلت على الله ، ولا حول ولا قوة إلا بالله ) \n\n
قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (إذا ولج الرجل بيته فليقل: اللهم إني أسألك خير المولج وخير المخرج ، بسم الله ولجنا ، وبسم الله خرجنا ، وعلى الله ربنا توكلنا ، ثم ليسلم على أهله) \n\n

        </item>
        <item>
دعاء  الخروج إلى المسجد : (اللهم اجعل في قلبي نورا ، وفي بصري نورا ، وفي سمعي نورا ، وعن يميني نورا , وعن يساري نورا ، وفوقي نورا , وتحتي نورا ، وأمامي نورا , وخلفي نورا , واجعل لي نورا)‏ \n\n
دعاء دخول المسجد : (بسم الله ، اللهم صلِّ على محمد ، أعوذ بالله العظيم ، وبوجهه الكريم ، وسلطانه القديم ، من الشيطان الرجيم ) \n\n
عن أبي حميد أو أبي أسيد رضي الله عنهما قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (إذا دخل أحدكم المسجد فليسلم على النبي صلى الله عليه وسلم ، ثم ليقل: اللهم افتح لي أبواب رحمتك ، وَإذا خرج فليقل: اللهم إني أسألك من فضلك). رواه مسلم وأبو داود والنسائي \n\n.

        </item>
        <item>
عند دخول الخلاء: (اللهم إني أعوذ بك من الخبث والخبائث) \n\n
عند الخروج من الخلاء : (الحمد لله الَّذي أذاقني لذته ، وأبقى في قوته ، ودفع عني أَذاه )  ، (غفرانك) \n\n
عن النبي صلى الله عليه وسلم قال: (لو أن أحدكم إذا أتى أهله قال: بسم الله اللهم جنبنا الشيطان وَجنب الشيطان ما رزقتنا فقضي بينهما ولد لم يضره شيطان أبداً) \n\n

        </item>
        <item>
(اللهم اغفر لي ذنبي ، ووسع لي في داري ، وبارك لي في رزقي) \n\n
قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (من توضأ فقال: أشهد أَن لا إله إلا الله وحده لا شريك له ، وأشهد أَن محمدا عبده ورسوله ، اللهم اجعلني من التوابين واجعلني من المتطهرين , فتحت له أبواب الجنة الثمانية يدخل من أيها شاء) \n\n
قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : (من قال حين يسمع النداء: اللهم رب هذه الدعوة التامة والصلاة القائمة ، آت محمدا الوسيلة والفضيلة ، وابعثه مقاما محمودا الذي وعدته , حلت له شفاعتي يوم القيامة) \n\n

        </item>
        <item>
عن النبي صلى الله عليه وسلم أنه كان يقول في الطعام إذا قرب إليه: (اللهم بارك لنا فيما رزقتنا ، وقنا عذاب النار ، بسم الله) \n\n
قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (إذا أكل أحدكم فليذكر اسم الله تعالى في أوله ، فإن نسي أن يذكر اسم الله تعالى في أوله فليقل: بسم الله أوله وآخره) \n\n
كان النبي صلى الله عليه وسلم كان إذا فرغ من طعامه قال: (الحمد لله الذي أطعمنا وسقانا وجعلنا مسلمين) \n\n
قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (من أكل طعاما فقال: الحمد لله الذي أطعمني هذا ورزقنيه من غير حول مني ولا قوة ، غفر له ما تقدم من ذنبه) \n\n

        </item>
        <item>
            كان النبي صلى الله عليه وسلم إذا قام من الليل يتهجد قال: (اللهم لك الحمد ، أنت قيم السماوات والأرض ومن فيهن ، ولك الحمد ، لك ملك السموات والأرض ومن فيهن ، ولك الحمد أنت ملك السموات والأرض ، ولك الحمد ، أنت الحق ، ووعدك الحق ، ولقاؤك حق ، وقولك حق ، والجنة حق ، والنار حق ، والنبيون حق ، ومحمد صلى الله عليه وسلم حق ، والساعة حق ، اللهم لك أسلمت ، وبك آمنت ، وعليك توكلت ، وإليك أنبت ، وبك خاصمت ، وإليك حاكمت ، فاغفر لي ما قدمت وما أخرت ، وما أسررت وما أعلنت ، أنت المقدم ، وأنت المؤخر ، لا إله إلا أنت ، ولا حول ولا قوة إلا بالله) \n\n
        </item>
        <item>
قال رسول الله صلى الله عليه وسلم : (إذا فزع أحدكم فليقل: أعوذ بكلمات الله التامة من غضبه وعقابه وشر عباده ، ومن همزات الشياطين وأن يحضرون , فإنها لن تضره) \n\n
عن خالد بن الوليد رضي الله عنه أنه أصابه الأرق ، فقال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (ألا أعلمك كلمات إذا قلتهن نمت , قل: اللهم رب السموات السبع وما أظلت ، ورب الأرضين وما أقلت ، ورب الشياطين وما أضلت ، كن لي جارا من شر خلقك كلهم جميعا أن يفرط علي أحد منهم أو أن يطغى علي ، عز جارك , وتبارك اسمك) \n\n
عن زيد بن ثابت رضي الله عنه قال: شكوت إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم أرقاً أصابني فقال: (قل اللهم غارت النجوم وهدأت العيون , وأنت حي قيوم , لا تأخذك سنة ولا نوم ، يا حي يا قيوم أهدئ ليلي ، وأنم عيني) \n\n

        </item>
        <item>
قال النبي صلى الله عليه وسلم : (إذا جاء أحدكم فراشه فلينفضه بصنفة ثوبه ثلاث مرات وليقل: باسمك ربي وضعت جنبي وبك أرفعه ، إن أمسكت نفسي فاغفر لها ، وإن أرسلتها فاحفظها بما تحفظ به عبادك الصالحين) \n\n
عن عائشة رضي الله عنها قالت: (إن النبي صلى الله عليه وسلم كان إذا أوى إلى فراشه كل ليلة جمع كفيه ونفث فيهما فقرأ فيهما: "قل هو الله أحد" و"قل أعوذ برب الفلق" و"قل أعوذ برب الناس" ثُم يمسح بهما ما استطاع من جسده ، يبدأ بهما على رأسه ووجهه وما أقبل من جسده ، يفعل ذلك ثلاث مرّات). رواه البخاري \n\n
 ( أستغفر الله الذي لا إله إلا هو الحي القيوم وأتوب إليه ) \n\n
 (لا إله إلا الله وحده لا شريك له , له الملك وله الحمد وهو على كل شيء قدير , لا حول ولا قوة إلا بالله العلي العظيم , سبحان الله والحمد لله ولا إله إلا الله والله أكبر ) \n\n
عن البراء بن عازب رضي الله عنهما قال: قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (إذا أتيت مضجعك فتوضأ وضوئك للصلاة ، ثم اضطجع على شقك الأيمن ثم قل: اللهم أسلمت وجهي إليك ، وفوضت أمري إليك ، وألجأت ظهري إليك ، رغبة ورهبة إليك ، لا ملجأ ولا منجى منك إلا إليك ، آمنت بكتابك الذي أنزلت ، وبنبيك الذي أرسلت. فإن مِتّ مِتّ على الفطرة ، واجعلهن آخر ما تتكلم به) \n\n

        </item>
        <item>
عن أبي هريرة رضي الله عنه عن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال: (من سبح الله في دبر كل صلاة ثلاثا وثلاثين ، وحمد الله ثلاثا وثلاثين ، وكبر الله ثلاثا وثلاثين ، وقال تمام المئة: لا إله إلا الله وحده لا شريك له ، له الملك وله الحمد وهو على كل شيء قدير ، غفرت خطاياه وإن كانت مثل زبد البحر(\n\n
وعن معاذ بن جبل رضي الله عنه أن رسول الله صلى الله عليه وسلم أخذ بيده وقال: (يا معاذ , والله إني لأحبك ، أوصيك يا معاذ لا تدعن في دبر كل صلاة تقول: اللهم أعنّي على ذكرك وشكرك وحسن عبادتك) \n\n
كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يقول بأخرة إذا أراد أن يقوم من المجلس: (سبحانك , اللهم وبحمدك ، أشهد أن لا إله إلا أنت ، أستغفرك وأتوب إليك) \n\n

        </item>
        <item>
عن جابر بن عبد الله رضي الله عنه قال: كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يعلمنا الاستخارة في الأمور كلها كما يعلمنا السورة من القرآن. يقول: (إذا هم أحدكم بالأمر فليركع ركعتين من غير الفريضة ، ثم ليقل: اللهم أني أستخيرك بعلمك ، وأستقدرك بقدرتك ، وأسألك من فضلك العظيم ، فانك تقدر ولا أقدر ، وتعلم ولا أعلم ، وأنت علام الغيوب. اللهم إن كنت تعلم أن هذا الأمر خير لي في ديني ومعاشي وعاقبة أمري "أو قال: عاجل أمري وآجله" فاقدره لي ، ويسره لي. ثم بارك لي فيه.. وإن كنت تعلم أن هذا الأمر شر لي في ديني ومعاشي وعاقبة أمري "أو قال: عاجل أمري وآجله"، فاصرفه عني ، واصرفني عنه ، واقدر لي الخير حيث كان ، ثم أرضني به). قال: (ويسمى حاجته باسمها) \n\n
        </item>
        <item>
عن عبد الله بن أبي أوفى رضي الله عنهما قال: خرج علينا رسول الله صلى الله عليه وسلم فقال: (من كانت له حاجة إلى الله تعالى أو إلى أحد من بني آدم , فليتوضأ وليحسن الوضوء ثم ليصل ركعتين , ثم ليثن على الله , وليصل على النبي صلى الله عليه وسلم ثم ليقل: لا إله إلا الله الحليم الكريم , سبحان الله رب العرش العظيم , الحمد لله رب العالمين , أسألك موجبات رحمتك , وعزائم مغفرتك , والغنيمة من كل بر , والسلامة من إثم , لا تدع لي ذنبا إلا غفرته , ولا هما إلا فرجته , ولا حاجة هي لك رضا إلا قضيتها يا أرحم الراحمين , ثم ليسأل من أمر الدنيا والآخرة ما شاء فإنه يُقدّر) \n\n
        </item>
        <item>
يقول المقيم للمسافر: (أستودع الله دينك وأمانتك وخواتيم عملك , وأقرأ عليك السلام) \n\n
يقول  المسافر للمقيم: (أستودعك الله الذي لا تضيع ودائعه) \n\n
ثم يدعو الله بقوله: (اللهم بك أصول وبك أجول وبك أسير) , (اللهم إنا نسألك في سفري هذا البر والتقوى ، ومن العمل ما ترضى ، اللهم هون علينا سفرنا هذا ، واطو عنا بعده , اللهم أنت الصاحب في السفر والخليفة في الأهل , اللهم إني أعوذ بك من وعثاء السفر وكآبة المنظر وسوء المنقلب في المال والأهل والولد). وإذا رَجع قالهنّ وزاد فيهن: (آيبون تائبون عابدون لربنا حامدون) \n\n
فإذا بدأ الركوب قال: (بسم الله) , فإذا استوى على مركبه قال: (الحمد لله الذي سخر لنا هذا وما كنا له مقرنين وإنا إلى ربنا لمنقلبون) \n\n

        </item>
        <item>
رأى المطر قال: (اللهم صيبا نافعا) , فإذا كثر المطر وخاف ضرره قال: (اللهم حوالينا ولا علينا , اللهم على الآكام والظراب وبطون الأودية ومنابت الشجر) \n\n
إذا سمع الرعد والصواعق قال: (اللهم لا تقتلنا بغضبك ولا تهلكنا بعذابك , وعافنا قبل ذلك) \n\n
إذا رأى الهلال قال: (الله أكبر , اللهم أهله علينا باليمن والإيمان والسلامة والإسلام والتوفيق لما تحب وترضى ربي وربك الله) , (هلال خير ورشد) ثم يقول ثلاثا: (اللهم أني أسألك من خير هذا الشهر , وخير القدر , وأعوذ بك من شره) \n\n

        </item>
        <item>
يقول لمن تزوج: (بارك الله لكما , وبارك عليكما , وجمع بينكما في خير) \n\n
تعويذ الأطفال: (أعيذك بكلمات الله التامة , من كل شيطان وهامة , ومن كل عين لامة) \n\n

        </item>
        <item>
إذا رأى ما يحب قال: (الحمد لله الذي بنعمته تتم الصالحات). وإذا رأى ما يكره قال: (الحمد لله على كل حال) \n\n
إذا رأى وجهه في المرآة قال: (اللهم كما حسّنت خَلْقي فحسّن خُلُقي وحرم وجهي على النار, الحمد لله الذي سوى خلقي فعدله , وكرم صورة وجهي فأحسنها وجعلني من المسلمين \n\n
إذا رأى باكورة ثمرة أو فاكهة قال: (اللهم بارك لنا في ثمرنا , وبارك لنا في مدينتنا , وبارك لنا في صاعنا, وبارك لنا في مدنا , اللهم كما أريتنا أوله فأرنا آخره) ثم يعطيه أصغر ما يكون عنده من الصبيان \n\n
إذا رأى أخاه المسلم يضحك قال: (أضحك الله سنك) \n\n

        </item>
        <item>
إذا بُلّغ عن أحد سلاما رده على المبلغ والمسلّم معا  \n\n
إذا قال له إنسان إني أحبك , قال: (أحبك الله الذي أحببتني له) \n\n
إذا قيل له كيف أصبحت , قال: (أحمد الله إليك) أو قال: (بخير أحمد الله) \n\n
إذا صنع إليه أحد معروفا قال: (جزاك الله خيرا) \n\n

        </item>
        <item>
إذا أصابه الكرب أو الهم أو الغم أو الحزن يقول: (لا إله إلا الله الكريم العظِيم ، سبحانه تبارك الله رب العالمين) , (توكلت على الحي الذي يموت) , (الحمد لله الذي لم يتخذ ولدا ولم يكن له شريك في الملك ولم يكن له ولي من الذل وكبّره تكبيرا) , (اللهم رحمتك أرجو فلا تكلني إلى نفسي طرفة عين ، وأصلح لي شأني كله , لا إله إلا أنت) , (يا حي يا قيوم ، برحمتك أستغيث) , (لا إله إلا أنت سبحانك إني كنت من الظالمين) , (اللهم إني عبدك ، وابن أمتك ، ناصيتي بيدك ، ماضٍ فيّ حكمك ، عدل فيّ قضاؤك ، أسألك بكل اسم هو لك سميت به نفسك ، أو أنزلته في كتابك ، أو علّمته أحداً من خلقك ، أو استأثرت به في علم الغيب عندك ، أن تجعل القرآن العظيم ربيع قلبي ، ونور بصري ، وجلاء حزني ، وذهاب همي) (لا حول ولا قوة إلا بالله \n\n (
إذا وقع له ما لا يختاره فليقل: (قدر الله وما شاء فعل , ولا يقول لو , فإن لو تفتح باب الشيطان) \n\n
إن غلبه أمر فليقل: (حسبنا الله ونعم الوكيل) \n\n
إن أصابته مصيبة قال: (إنا لله وإنا إليه راجعون , اللهم عندك أحتسب مصيبتي , فأجرني فيها وأبدلني منها خيرا) \n\n
إذا استصعب عليه شيء قال: (اللهم لا سهل إلا ما جعلته سهلا , وأنت تجعل الحزن إذا شئت سهلا) \n\n
إذا غضب قال: (أعوذ بالله من الشيطان الرجيم) \n\n
إذا ابتلي بالدين قال: (اللهم اغنني بحلالك عن حرامك , واغنني بفضلك عمن سواك) \n\n

        </item>
        <item>
إذا اشتكى وضع يده على موضع الألم من جسده ثم قال: (بسم الله "ثلاث مراث" , أعوذ بعزة الله وقدرته من شر ما أجد وأحاذر "سبع مرات") \n\n
إذا عاد مريضا قال: (اللهم أذهب البأس رب الناس , اشف وأنت الشافي , لا شفاء إلا شفاؤك , شفاءً لا يغادر سقما) ويمسح بيده عليه ويطيب خاطره \n\n
في العزاء يسلم ويقول: (إن لله ما أخذ وله ما أعطى , وكل شيء عنده بأجل مسمى , فلتصبر ولتحتسب) \n\n
وفي صلاة الجنازة يدعو للميت بقوله: (اللهم اغفر له وارحمه , وعافه واعف عنه , واكرم نزله , ووسع مدخله , واغسله بالماء والثلج والبرد ، ونقه من الخطايا كما نقيت الثوب الأبيض من الدنس ، وأبدله داراً خيراً من داره , وأهلاً خيراً من أهله , وزوجاً خيراً من زوجه , وأدخله الجنة , و أعذه من عذاب القبر ومن عذاب النار) \n\n
في زيارة القبور يقول: (السلام على أهل الديار من المؤمنين والمسلمين , ويرحم الله المستقدمين منكم والمستأخرين , وإنا إن شاء الله بكم لاحقون , أنتم لنا فرط ونحن لكم تبع , اللهم لا تحرمنا أجرهم , ولا تضلنا بعدهم) \n\n

        </item>
    </string-array>

    <string-array name="azkar_titles">
        <item>اليوم والليلة</item>
        <item>دعاء لبس الثوب</item>
        <item>الخروج من المنزل</item>
        <item>المشي للمسجد</item>
        <item>التخلي والمباشرة</item>
        <item>الوضوء والاذان</item>
        <item>دعاء الطعام</item>
        <item>التهجد</item>
        <item>الأرق</item>
        <item>النوم</item>
        <item>الصلاة والمجلس</item>
        <item>الإستخارة</item>
        <item>صلاة الحاجة</item>
        <item>السفر</item>
        <item>الظواهر الكونية</item>
        <item>الزواج والأولاد</item>
        <item>المرئيات</item>
        <item>السلام والتحية</item>
        <item>عوارض الحياة</item>
        <item>المرض والوفاة</item>
    </string-array>

    <string name="app_name">Direction</string>
    <string name="title_activity_splash">HU Orientation</string>

</resources>
